\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}



\title{goto break;}
\author{Paul Raffer}


\begin{document}

\maketitle
\newpage

\tableofcontents

\section{Spielidee}
    Roboter müssen programmiert werden um die Landschaft zu erkunden und Rohstoffe abzubauen.

\section{Vor dem allerersten Spiel}
    /

\section{Spielmaterial}
    \begin{itemize}
        \item 4 Spielregelkarten
        \item 1 Startspielermarker
        \item 12 Roboterklassenkarten (3 pro Spieler)
        \item 12 Roboterplättchen (3 pro Spieler)
        \item 100 Landschaftsplättchen
        \item 100 Anweisungskarten
        \item 50 ?-Karten
    \end{itemize}

Genauere Informationen zum Spielmaterial finden Sie unter "Erklärung des Spielmaterials".
    \subsection{Spielmaterial verloren?}
        /
\section{Vorbereitung}
    \begin{itemize}
        \item Jeder Spieler erhält eine Spielregelkarte.

        \item Die Anweisungskarten werden gemischt und als verdeckter Stapel beiseite gelegt.

        \item Die ?-Karten werden gemischt und als verdeckter Stapel beiseite gelegt.

        \item Die Stein- und Erde Landschaftsplättchen werden zusammengemischt und es werden Stapel mit je 5 Karten gebildet. Mit diesen Stapeln wird ein 4x4 Quadrat gebildet. Anschließend wird die oberste Karte von jedem Stapel aufgedeckt.

        \item Der beste Programmierer erhält den Startspielermarker.
    \end{itemize}

\section{Spielablauf}
    Der Startspieler beginnt das Spiel.

\subsection{Woche}
    In einem Spiel vergehen mehreren "Wochen". Jede Woche besteht aus einer Programmierphase und einer Ausführungsphase.

        \subsubsection{Programmierphase}
        In der Programmierphase haben alle Spieler die Möglichkeit ihre Programme zu erweitern und anzupassen. Alle Spieler führen reihum, beginnend mit dem Startspiel die beiden Aktionen "Anweisungskarte nehmen" und "Programme verändern" nacheinander aus. Anschließend ist der nächste Spieler an der Reihe. Da in der Programmierphase jeder Spieler nur einmal der Reihe ist, besteht diese Phase aus nur einer Runde.
            \paragraph{Anweisungskarten nehmen}
            Der Spieler, der an der Reihe ist, nimmt sich eine der ? offen ausliegenden Anweisungskarten oder zieht eine Anweisungskarte vom verdeckten Stapel.

            \paragraph{Programme verändern}
            Der Spieler darf seine Programme beliebig verändern, dabei muss er nicht alle seine Anweisungskarten verwenden. Allerdings muss er nicht verwendete Anweisungskarten auf den Anweisungskartenablagestapel legen und darf diese auch in folgenden Programmierphasen nicht mehr verwenden.

        \subsubsection{Ausführungsphase}
        In der Ausführungsphase werden die von den Spielern in der Programmierphase entwickelten Programme von den Robotern auf dem Spielfeld ausgeführt. Der Startspieler beginnt und führt die erste Anweisungskarte im Programm jedes seiner Roboter aus.

Nach der Ausführungsphase wird der Startspielermarker im Uhrzeigersinn weitergegeben und die nächste Woche beginnt wieder mit der Programmierphase.

\subsection{Spielende}
    Das Spiel endet sofort, wenn alle ? Landschaftsplättchen mit dem ?-Symbol abgebaut worden sind.
    \subsubsection{Wertung}

        Der Spieler mit den meisten Punkten gewinnt das Spiel.

\section{Erklärung des Spielmaterials}
    
    \subsection{Spielregelkarten}
        Anzahl: 6 (1 pro Spieler)

    \subsection{Startspielermarker}
        Anzahl: 1

    \subsection{Roboterklassenkarten}
        Anzahl: 18 (3 pro Spieler)

    \subsection{Roboterplättchen}
        Anzahl: 18 (3 pro Spieler)

    \subsection{Landschaftsplättchen}
        \subsubsection{Stein}
        \subsubsection{Erde}
        \subsubsection{Holz}
        \subsubsection{Mauer}
        \subsubsection{Wasser}

    \subsection{Codekarten}
        \subsubsection{walk forward}
        \subsubsection{turn left}
        \subsubsection{turn right}
        \subsubsection{jump}
        \subsubsection{mine}
        \subsubsection{shoot}

    \subsection{?-Karten}
        \subsubsection{Ereignisse}
            \paragraph{Dokumentation}

        \subsubsection{Aktionen}
            \paragraph{Kaffee}
            
        \subsubsection{Angriffe}
            \paragraph{Virus}
            
        \subsubsection{Reaktionen}
            \paragraph{Antivirus}
            
        \subsubsection{Fähigkeiten}
            \paragraph{Overclocking}
    
    
\section{Varianten}
    \subsection{Variieren der Spielparameter}
        \begin{itemize}
            \item Anzahl der offenen Anweisungsplättchen
            \item ...
        \end{itemize}

\section{Strategie}
    /

\section{Erweiterungen}
    /

    \subsection{Geplante Erweiterungen}
        \begin{itemize}
            \item $>4$ Spieler
            \item Mining/Berge/Wasser
            \item Funktionen/FLOSS/Lizenzen
            \item Versionsverwaltung/Git
            \item Compiler/Übersetzter
            \item Crypto
            \item Aufträge
        \end{itemize}


\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{document}

\end{document}


